想請教下大家點洗砧板

係咪真係唔可以用洗潔精洗？咁咪好多菌

用個大鑊煲水放落去滾或者蒸

一枝咩都搞掂。

王剛有講

廚房篇：無菌煮食

最近少出街食飯，卻多在家煮飯。我們都知道，廚房出現油煙在所難免，所謂病從口入，食材要清洗乾淨外，煮食用具及餐具的衞生同樣重要。雖然漂白水可以殺菌，但很多時，我們都不敢用普通漂白水清洗廚房。而日本研發的「萬潔靈廚房漂潔泡沫」配方專為廚房及食具而設，可以為砧板、海綿、廚具碗碟、鋅盆等消毒，令人倍安心。它能去漬除味之餘，更強力殺菌99.9%，令廚具潔白又衞生。至於同樣含有漂白水成份的「萬潔靈廚房漂潔液」，只要用1:20的分量稀釋，不但可以消毒廚具，更可代替一般漂白水消毒家居。

早幾日睇星星師傅拍片 佢話用梳打粉洗
我自己平時都係用洗潔精 驚唔乾淨

我都係覺得額外買多樣嘢洗好麻煩話晒砧板日日都用

用熱鹽水

點解唔用得洗潔精

因為要保持塊砧板油潤先Keep得好雖然我咁多年嚟都係用洗潔精

照用洗潔精始終切過生野唔敢唔洗乾淨

我都係

成日切生嘢
唔用洗潔精好似唔乾淨

我都係咁諗覺得啲罅隙好撚多菌

用得耐咪換過塊囉
又唔係燒味鋪果啲咁大舊

漂水浸一陣再洗

下下溝稀漂白水再洗？好麻煩啫